
1. Which symbol is used to end a statement in C, C++ and Java?
A) : B) . C) ; D) ,

Answer:C

2. Which of the following is a valid variable name?
A) 2num B) num-1 C) num_1 D) int

Answer:C

3. Which data type is used to store whole numbers?
A) float B) char C) int D) double

Answer:C

4. Which operator is used for addition?
A) * B) / C) + D) %

Answer:C

5. Which loop executes at least once?
A) for B) while C) do-while D) if

Answer:C

6. Which keyword is used to take decision?
A) for B) if C) break D) continue

Answer:B

7. Which of the following is used to store multiple values of same type?
A) variable B) function C) array D) loop

Answer:C

8. What is the default value of int variable in Java?
A) 0 B) 1 C) null D) garbage

Answer:A

9. Which symbol is used for single-line comment?
A) /* */ B) # C) // D)

Answer:C

10. Which function is used to print output in C?
A) cout B) print() C) printf() D) println

Answer:C

11. Which function is used to take input in Python?
A) scan() B) input() C) read() D) get()

Answer:B

12. Which of the following is a relational operator?
A) = B) + C) == D) &&

Answer:C

13. Which keyword is used to define a function in Python?
A) function B) define C) def D) fun

Answer:C

14. Which header file is required for input-output in C?
A) stdlib.h B) math.h C) stdio.h D) conio.h

Answer:C

15. Which access specifier is most restrictive in Java?
A) public B) protected C) default D) private

Answer:D

16. Which keyword is used to stop a loop?
A) stop B) exit C) break D) end

Answer:C

17. Which data type is used to store characters?
A) int B) char C) string D) float

Answer:B

18. Which of the following is NOT a loop?
A) for B) while C) do-while D) switch

Answer:D


19. Which operator is used to find remainder?
A) / B) % C) * D) +

Answer:B

20. Which keyword is used to create an object in Java?
A) class B) object C) new D) this

Answer:C


Answer Key

1. C

2. C

3. C

4. C

5. C

6. B

7. C

8. A

9. C

10. C

11. B

12. C

13. C

14. C

15. D

16. C

17. B

18. D

19. B

20. C