C++ – 20 Mediatory MCQs (Theory + Program
Based)

1. What is the output of the following code?
int a = 5;
cout << a++ << " " << ++a;

A. 5 6
B. 5 7
C. 6 6
D. 6 7

Answer:B

2. Why is a destructor made virtual in a base class?
A. Faster execution
B. Proper deletion of derived object
C. Reduce memory usage
D. Avoid syntax error

Answer:B

3. What will be the output?
int a = 10;
int &r = a;
r = 20;
cout << a;

A. 10
B. 20
C. Garbage
D. Compilation error

Answer:B

4. Which of the following best describes object slicing?
A. Pointer mismatch
B. Loss of derived class data
C. Memory leak
D. Runtime error

Answer:B

5. Output of the code?
int x = 3;
cout << sizeof(x++);

A. 3
B. 4
C. 8
D. Depends on compiler

Answer:B


6. What does nullptr ensure?
A. Faster execution
B. Type-safe null pointer
C. Zero memory
D. Garbage value

Answer:B


7. What is the output?
static int x = 0;
x++;
cout << x;

A. Always 1
B. Always 0
C. Increments each call
D. Compilation error

Answer:C

8. Which function cannot be virtual?
A. Destructor
B. Constructor
C. Member function
D. Inline function

Answer:B

9. What happens if delete is not used for dynamically allocated memory?
A. Compile error
B. Runtime error
C. Memory leak
D. Program stops

Answer:C

10. Output of the program?
int a = 5;
int *p = &a;
*p = 10;
cout << a;

A. 5
B. 10
C. Garbage
D. Error

Answer:B

11. Why is vector faster than list for random access?
A. Uses stack
B. Contiguous memory
C. Uses pointers
D. Uses recursion

Answer:B

12. What is the use of mutable keyword?
A. Change class design
B. Modify data in const function
C. Avoid constructor
D. Speed improvement

Answer:B

13. What will be the output?
int a = 10;
const int *p = &a;
a = 20;
cout << *p;

A. 10
B. 20
C. Error
D. Undefined

Answer:B

14. Which supports runtime polymorphism?
A. Overloading
B. Templates
C. Virtual functions
D. Inline

Answer:C

15. Output of the code?
int arr[5];
cout << sizeof(arr)/sizeof(arr[0]);

A. 4
B. 5
C. 8
D. Depends

Answer:B

16. What is dangling pointer?
A. Null pointer
B. Pointer to constant
C. Pointer to deallocated memory
D. Wild pointer

Answer:C

17. What happens when delete[] is replaced by delete?
A. Safe
B. Only memory leak
C. Undefined behavior
D. No effect

Answer:C

18. What will be output?
int a = 5;
int b = a;
b = 10;
cout << a;

A. 5
B. 10
C. Garbage
D. Error

Answer:A

19. Why explicit constructor is used?
A. Speed
B. Avoid implicit conversion
C. Inheritance
D. Polymorphism

Answer:B

20. What is Rule of Zero?
A. No constructors
B. No pointers
C. Compiler manages resources
D. No class

Answer:C