1.Which data type is immutable? 

A) List 

B) Set 

C) Dictionary 

 D) Tuple 

  Answer: D 

2. Which loop is best when number of iterations is known? 

A) while 

B) for 

C) do-while 

D) infinite 

  Answer: B 

3.Which of the following is NOT a Python keyword? 

A) pass 

B) eval 

C) lambda 

D) break 

  Answer: B 

4.What does append() do? 

A) Adds element at beginning 

B) Adds element at end 

C) Removes element 

D) Sorts list 

  Answer: B 

 

 



5.Which operator checks equality? 

A) = 

B) == 

C) != 

D) := 

  Answer: B 

6.Which collection does NOT allow duplicate values? 

A) List 

B) Tuple 

C) Set 

D) String 

  Answer: C 

7.What is the output? 

x = [1, 2, 3] 

y = x 

y.append(4) 

print(x) 

A) [1, 2, 3] 

B) [4] 

C) [1, 2, 3, 4] 

D) Error 

  Answer: C 

 

 

 

 



8.What does this return? 

def test(): 

    return 

print(test()) 

A) 0 

B) False 

C) None 

D) Error 

  Answer: C 

9.What will be printed? 

X = “Python” 

print(x[10:]) 

A) Error 

B) Python 

C) Empty string 

D) None 

  Answer: C 

10.What happens here? 

a = {1, 2, 3} 

a.add(3) 

print(len(a)) 

A) 2 

B) 3 

C) 4 

D) Error 

  Answer: B 



11.Output? 

print([i for i in range(3)]) 

A) [1, 2, 3] 

B) [0, 1, 2] 

C) [0, 1, 2, 3] 

D) Error 

  Answer: B 

12.Output? 

X = 10 

Def fun(): 

    Global x 

    X = x + 5 

Fun() 

Print(x) 

A) 10 

B) 5 

C) 15 

D) Error 

  Answer: C 

13.What does pop() do? 

A) Adds element 

B) Removes last element 

C) Sorts list 

D) Copies list 

  Answer: B 

 



14.Which keyword is used to handle exceptions? 

A) error 

B) try 

C) handle 

D) catch 

  Answer: B 

15. Which operator is used for exponentiation? 

A) ^ 

B) ** 

C) // 

D) % 

  Answer: B 

16.What does the continue statement do in a loop 

A) Terminates the loop completely 

B) Skips the current iteration and moves to the next iteration 

C) Exits the program 

D) Pauses the loop execution 

  Answer: B 

 

17. Output? 

Print(“Python”[1:4]) 

A) Pyt 

B) yth 

C) tho 

D) hon 

  Answer: B 



 

18. Output of the code? 

Def add(a, b=2, c=3): 

    Return a + b + c 

Print(add(1, c=5)) 

A) 6 

B) 8 

C) Error 

D) 10 

  Answer: B 

 

19.Output of the code 

Print(“5” + “5”) 

A) 10 

B) 55 

C) Error 

D) None 

  Answer: B 

 

20. What is the output? 

Print(type(lambda x: x)) 

A) function 

B) method 

C) lambda 

D) <class ‘function’> 

  Answer: D